# 课程调研

改课程调研主要回答下面两个问题:

* 总的教学目标的侧重点在哪里 
* 初中有关语音的课程应该包含哪些主要内容 

一旦上面的问题确定后，就可以围绕主题展开课程设计和项目设计。 

{--这些内容我觉得需要删除--}, 可以考虑添加一下内容{++比如，你可以多看一下优必选的课程++}

## 概念铺垫

 在开始陈述市面上K12阶段有关语音的课程之前，我们首先要区分两个概念: 语音识别和自然语言处理。 

 语音识别 - 即语音转文字，目标是 ”精准从语音转换成文本" 

自然语言处理 - 是计算机科学领域与人工智能领域中的一个重要方向。 它研究能实现人与计算机之间用自然语言进行有效通信的各种理论和方法。  

语音识别，翻译和自然语言处理其实是三种技术，但又都围绕语音展开。

语音识别领域在机器学习算法前已经取得了巨大的进步。主要采用统计模式识别技术，涉及的技术包括还包括发声机理，听觉机理，信号处理，概率论和信息论等等。底层模型主要围绕HMM (hidden markov model) 

语音翻译和自然语言处理，更加倾向于在语音识别之后，着重对文本进行语义理解和交互，主要的模型是神经网络模型 + 时间序列模型，即RNN 等。 

## 竞品分析

根据个人有限的搜索，目前市面上没有针对K12阶段的语音系列课程。多数人工智能课程有涉及语音识别的，只是通过语音转文字来让学生体验或者递进到其它领域，比如分类或人脸识别等。 


## 相关课程

虽然没有与语音识别或者自然语言处理直接相关的课程，但是与'语音’相关的泛人工智能课程有以下几个: 


计算机学科 - 物理声音转数字声音: [链接](https://www.bbc.co.uk/bitesize/guides/zfspfcw/revision/9)

 
物理学科 - 声波:  [链接](https://www.bbc.co.uk/bitesize/guides/z2dtv9q/revision/1)



语言学习 - 英语 - 科大讯飞 E听说:  [链接](https://www.ets100.com/home/index.html) 



音乐 -  [链接](https://jythonmusic.me/) 

 
音乐 -  [链接](https://sonic-pi.net/)


音乐 - The Magic of Music in Computer Science Learning | Brian Magerko | TEDxPeachtree 

## 课程大纲预拟


## 开发周期预估